\chapter{Resumo}

Métricas de código-fonte não são novidade, mas ainda não têm sido bem exploradas no desenvolvimento de software.
%
A maioria das ferramentas de métricas mostra valores numéricos isolados, que não são fáceis de entender porque a
interpretação desses valores pode depender do contexto de implementação.
%
O objetivo da Kalibro Metrics é melhorar a legibilidade de métricas de código-fonte, difundindo seu uso.
%
Ela permite ao usuário criar configurações de intervalos associados a avaliações qualitativas, incluindo comentários e
recomendações.
%
Usando essas configurações, a Kalibro mostra resultados de métricas de modo amigável, ajudando: arquitetos de software a
detectar falhas de projeto para refatorar; gerentes de projetos a controlar qualidade de código-fonte; desenvolvedores
de software e pesquisadores a comparar características específicas do código-fonte de vários projetos.
%
Essas configurações podem ser compartilhadas e evoluírem ao longo do tempo.


\noindent \textbf{Palavras-chave:} métricas de software, análise de código-fonte, configuração de intervalos.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- %
\chapter{Abstract}

Source code metrics are not new, but they have not yet been fully explored in software development.
%
Most metric tools show isolated numeric values, which are not easy to understand because their interpretaion depends on
the implementation context.
%
Kalibro aims to improve readability of source code metrics, encouraging their use by a larger audience.
%
It allows a source code metric user to create a configuration of thresholds associated with qualitative evaluation,
including comments and recommendations.
%
Using these configurations, Kalibro shows metric results in a friendly way, helping: software engineers to spot design
flaws to refactor; project managers to control source code quality; software adopters and researchers to compare
specific source code characteristics across free software projects.
%
These configurations can be shared and evolve.

\noindent \textbf{Keywords:} software metrics, source code analysis, thresholds configuration.
